[求救] 新手學python好唔好?

各位巴/絲打
我本身對data science好有所興趣 想係le方面發展

但我唔識programming,只係識SQL 同少量Html

上網睇python好似話算易入手，因為library夠同d code簡㓗

但又有人話一開始學python會寫壞手

求各大俠指點

學緊用python做data analysis

python 同 R 係學術界都好 common.
commerial 我就唔知

巴打自學?
有冇好source share

commercial唔洗住，我想揾隻易d上手ge programme language學下
得數底唔識IT冇咩用

swift n Kotlin

留名

我都想學python

我係因為對machine learning 有興趣

得小小stat 底，冇programe 冇數底

why not tensorflow?
google 搞得就一定係世界既將來

係一樣就唔洗出個新 language 啦
而且將來d library 都會去晒tensorflow, why not?

btw, 你咁講不如話python 咪又係machine code 底
去學machine code 啦

numbers

你唔識寫 Python就用唔到 TensorFlow

tensorflow唔係一個新language嚟

想問下學寫app係用邊種language ??
利申:完全新手

c++ 一樣寫到

kotlin係咪算新一代java??

係啦係啦，係library 黎丫ma

巴打加油 有冇source share

唔太明what is tensorflow? A library that can be called by python/c++?

iOS or android ?

玩native嘅至少有d java底先好去寫iOS or android

簡單理解，tensorflow 可以話係Python 入面一個module
入面包含咗好多functions special for machine learning用
所以唔識用python係用唔到tensorflow
因為你淨係裝tensorflow 己經要先setup 好python

點解冇人講C++?
python啲syntax同data type checking 好寬鬆唔會學壞手勢咩?
利申2隻都有學

Python會寫壞手? 真係第一次聽囉, PHP就聽得多!

For data science, Python根本係不二之選, 完全唔駛諗其他(e.g. R)囉!

C++ memory management too trouble, not a good language

原來係咁thanks巴打

好 咁我由python入手:Thanks巴打

係啊
我自己睇緊本叫Python for data analysis既書, 本野都幾教既野都幾詳盡下.
我諗佢同系列果d書都應該有包含你想學既野掛

Python新手首選，去邊度問都應該係呢個答案

做data science最緊要及時同好方便咁將各類型data import入個model度做analysis/training, 駛鬼有嗰啲陀手褦腳嘅type checking feature咩. 仲有, 啲code同data通常用完即棄, 唔值得晒時間去做optimization去improve performance囉, Python畀人話慢(e.g. compared to C++)又有乜所謂!

對data science 有興趣唔係學python先,應該學數學先

岩岩學完python ，但懶學framework ，以家學埋java

巴打搭單問下入門有無好書推介?

想要學好computer system先學C++,如果唔係就python喇

可以參考下呢度(Both Python and R are included):
23 Free Data Science Books

感謝巴打我諗我兩樣都會掂下，tensorflow我用開黎做Deep learn，反而無乜點用python做data analyze

易入口想速成就Python起手 寫慣咗Python可以做到好多嘢好方便
Python出名多library比你做data analysis

想精通programming就C++入手 你基礎會打得好穩 但你要有心理準備佢真係好難起手 所有嘢都好嚴謹
但你用熟咗C++ concept會清到不得了 到時學乜language都無乜難度

就你目標嚟睇 直接Python起手無乜大問題

暫時可以咁講
但jetbrain好大諗頭
想將kotlin變到unified language
想app web server 都用同一套

不過佢好過java幾多就唔洗講啦

我本身有math/stat 底(當然唔係話好勁)，但prog基本上係0，所以想學樣programe補下先

thanks 巴打暫時對programming未有太多認知想易入口d先

thanks ching

加油ching

揾到thanks巴打
一齊努力

加油呀，我都學緊

早排我都有開po 問，有巴打建議學data sci 既話去睇下kaggle，我做過佢第一個titanic 既tutorial 係真係學到野嫁

另外我有俾錢上datacamp 果D tutorial，US$19一個月。我覺得都ok學到野，不過無乜應用呢做完D例題唔係太入腦

樓主你咩background 做咩無啦啦想學data sci既?

Google唔係包生仔
大把爛尾project

學壞手勢 未

留名學program

我R學咗半桶水

alphago 用tensorflow, 完

我asso讀stat 大學係IS狗
而家只係一個垃圾support狗
其實不嬲對data science好有興趣 只係讀書時冇的起心肝認真學program
到而家發現而家份工太冇意義/我冇興趣
想認真學番d我中意ge野
雖然hk 好似都唔睇重data sci.但我都想試左先 過程或者會有其他得著

btw巴打自學左幾耐？

IS狗X2
學PROGRAMMING其實由python->java->c++ 應該係最好
學java順便可以自修埋data structure

梗係好啦
連大名「頂頂」的大hacker
steven eric raymond都講新手由python開始學起最好
連MIT入門course都有用到python作year 1 programming course用既language

python好野黎

不過可惜學校教開java
自學python又學得唔夠多

絕對認同python做第一隻學習language，因為啲syntax易好多。小弟讀U時學C和C#，之後再自學Java，都要一段時間先pick up到。當我做data science的project， 用Python基本上玩一兩日已經熟左，另外有隻叫R的language同樣係適合做data science都好易用。不過如果係要寫個比較大型的Application，感覺上都係用compile language會行得快好多，例如我最近玩緊IB個Java api用live data feed寫個trading system，就用番Java寫行得快好多。結論係選適合工具去完成任務就可。

香港有冇相關既工，可以邊做邊學

Programming方面：
入門的話：Python or Java →之後花一點時間學data structure and algorithms
之後再學R 或其他語言都不會太困難

數學方面：
Calculus I , Calculus II, Multivariable Calculus , Linear Algebra, Diff. Equation
之後再學Calculus-based 的Statistics or Econometrics

python data type checking 都叫寛鬆? 咁c果d叫咩?

python 係strongly, dynamically typed language

大型application用python ui夾c 唔係仲快(develope/runtime)過java/c++咩?

依家上網睇緊mit ocw 教python
如果要用得好大概仲要學乜基本野

仲有想問有冇巴打睇過mit mathematic for cs

新手想體驗下data analysis既樂趣就用SPSS，同excel analysis tools差唔多，不過前者內容應該更豐富D，只要你識理論上既統計知識就等於識用SPSS

之後覺得唔夠喉/想再flexible D就學R language 同SAS，兩個功能性差唔多，但前者免費後者超貴（btw有大學生版，但介面唔好用），除左價錢外，暫時未睇得出邊一個優秀D，可能只不過係因為我未夠班仲係入門

如果連R同sas都未滿足你既，好似聽師兄講有個係Matlab既app，佢更加focus係圖像功能果邊，哩個我就唔太清楚啦

我自學左差唔多半年啦，不過公司太忙太多ot，所以學得好慢

我係會計狗，成日對住堆on9 excel死砌爛砌，所以想試下寫python睇下幫唔幫到自己做野

Python 好易上手
Syntax 簡單而明
新手學真係幾好

excel唔係應該學vba咩

如果個dataset 細就okay o既
個dataset 大d o既話
Excel 慢到死
加埋VBA 真係想死
Start run 個vba script 之後
就not responding

其實python又真係易學壞手勢，但係如果學到咁上下，去學C，浸返一輪C，學下algorithm/data structure先，又可以糾正到。
之後再返去再試返python，會發現python好正，同明白多咗python點運作。
python abstract咗好多嘢，幾容易另到初學者唔明點運作，唔知點運作會好容易寫啲唔efficient嘅python code。

python係容易上手，但要寫得好好一啲都唔易，要知嘅嘢除時同學C差唔多。

如果用python 計完數後要搬翻去excel 嘅，vba 應該方便過python

聽好多人講 data analysis/machine learning 都係用 python
但係唔係話 python 慢過 C++/JAVA 架咩?
要處理咁大量數據同計咁多數點解都係用 python 而唔係用 C++

python 都係用csv module姐, 應該唔會太煩

可能係python+c咁用, 可以有python嘅object玩又可以有c嘅速度

基本上所有python machine learning library(包括sklearn/tensorflow)都係用C extension方法寫，應該無pure python implementation。當library有C嘅速度，python就只係handle啲input parsing等相對低computation power嘅嘢，之後交返比啲library做，唔會慢得過C好多，而且develop嘅速度會快好多。

正正係依個原因，我幾鍾意python，因為可以abstract咗一啲要efficient嘅code，用c implement嗰啲部分，然後用python做development。

如果用係embedded 度岩唔岩駛

python嘅develope速度真係快過cpp好多